入坑前一問Canon R6定Nikon z6ii？

入坑前一問Canon R6定Nikon z6ii？
仲未諗到揀邊部好
集思廣益🙏🏼

徑口大細黎講
Nikon係未來將會贏

留名跟進 sony 點睇？

差1mm

same here
最後揀r6，因為兩枝鏡1535，1858，另外大三元較平，bird focus，紅圈虛榮

捱到去末來先算啦

想問吓1858係邊支？

R6，Nikon仲衰過Olympus

玩1.8 定焦-> z6
玩得多長焦+有錢買大光圈 -> r6

R6輸個頂mon 其他贏哂 Z6ii尾燈都見唔到

R6 加大三元同 1858 已贏未計支85 1.2DS

lumix s5 用L mount
仲可以拍片

俾多少少出R5

唔怕重S1仲正

Nikon真係core spec輸撚到仆街

但係佢啲design又好 function又好 計埋app都好 叫做咁多間廠最user friendly

等兩年仲出緊兩年前嘅spec真係好撚難揀佢
即使佢真係好好用 好著重 user experience

一定係R6

除非諗住全套買Z or一堆你肯定無問題完美轉接的G鏡先好諗Z(AFS500都炒粉）

作為一個十年Nikon死忠終於都買左R5

Z係好拎好易用，老用家一拎上手就識用
不過成個system都無plan, 仲係老屎忽思維出機
F系玩細口最長鏡距，Z玩最大口最短鏡距，搞到出鏡出到不倫不類，1.8你都玩到咁大碌咁高質，你再出勁d點同你癲
好啦，依家終於搞左兩支50mm大砲出來，質就夠高啦，咁樣拎出街我不如拎返舊單鏡？

講外型設計又係，只係出盡力話比全世界聽自己個口夠大。美感真係0分，adaptor又係一舊野，一合埋就係一舊野連住不倫不類的新機+舊鏡。
講泛用性，又玩唔掂D鏡
望落去又唔係好想你插舊鏡！
仲要比兩萬幾蚊買一部連個樣都睇唔順既機，點買？

而且又無sensor科技
Sony自己有pdaf
Canon dual px af
講AF性能，又睇唔到Z有乜大發圍地方

老茜都同意，Nikon真係冇PLAN又冇技術，仲係想玩DSLR，但部D6又出得求撚其。上Z又唔夾舊鏡，新鏡又唔齊，炮又冇。

佢自己都知單鏡到頂，phase af的感測方法好難結合cpu運算去改良af
既然係咁，好心就賣平D咁大機身唯一可取就係防撞

成套Z, 有砲都無用
佢想學canon咁拉高價距
貴既落Z, 平少少既迫你買單鏡清貨尾
好話唔好聽，出左無耐既120400都8萬，新鏡想開幾多？
佢跌唔到出來唔係問題，一早就佛心少少搞好轉接咪得
有用既200微又唔更新，晒火力搞D又貴又大碌既1.8Z
1430仲要學人玩數修拉面皮

我都唔撚明C記出鏡好似一野就嘔到出來，Nikon就痾屎嘔出

仲有咩年代，出部核L突既機，仲同人鬥大碌。難為我仲好傻仔咁買左唯一一部，都可能係最後一部既復古機（810機價，610性能）
仲信佢話，如果鍾意就支持下買返部，比佢地知有人鍾意，唔係就無架啦。點撚知到依家都真係無，出埋D把撚墳頭機

依家單鏡價插水，買部r5/r6，成村EF鏡慢慢轉, 原廠tamron sigma 慢慢玩
執支sigma砲都有排玩

我就係唔捨得200 微呢d鏡，早知就當年入canon個支180L，起碼都夾到R機。Nikon都唔知仲乜撚野，當年就咁有passion去保留舊系統，現在就想你掉哂手頭上AF-D鏡，出個AF adapter都唔肯。就算我掉哂又點，Nikon都冇新鏡比我，咁我買個RF to F Mount轉Canon咪得囉。

早排拋左支zoom砲，手上都仲拿住135dc, zf 35呢兩支，仲有afs85.4
仲想入多幾支zf(zf隻兔耳靚過ze)+黑6/7 做倉底

結果最後都係買部r5, 再諗住tamron1530,100400,150600幾支平玩。再+tse 17,百微
其他全部轉插算

以前就話貴價+硬淨+af 可靠的mij
依家仲要貴價+樣7的mit
心都淡晒

我建議如果入canon 可以買部舊款機身
D錢投資L鏡 , 等多一代再換機

F mount窄左咁多年咪又係咁

AFC 仲衰過單反。。。